【實戰理論】美股勢危 反彈有限（沈振盈）（22/10）

週末期間金融市場沒有太多的消息，美股上週五晚走勢亦喘定，但要留意着三大指數接着而來的趨勢。道指下破26000點之後，雖然在25000關口前初步喘定，並展開反彈，但反彈力度只是一般。若然再下破25200的支持，則跌穿24800的機會頗大。由於美股的基本面向淡，估值太高、盈利增長前景向淡，配合現時的技術動力欠佳，估計道指會最終回試23000點水平，而此水平是美股牛市的最後防線。除道指之外，標普500指數及納斯達克指數的情況，就更加惡劣。納指已確認見頂，終極防線7200點，現在距離此水平已不遠。

至於港股方面，去週先跌後反彈，但始終未能重上26000點之上，形成了底部的橫行區。由於外圍走勢欠佳，多項負面消息不斷輪流發酵，下跌趨勢頗難逆轉。暫時估計波幅區間介乎25000-26200點，若下破25000點的話，有機會出現另外的一千點跌幅。

而內地股方在三大巨頭出面維穩之下，才能出現反彈。然而，筆者覺得這只是形式上出口述，令到A股的跌勢放緩而已，始終不跌不跌還須跌，上証2500點仍未有足夠的支持力，去完成今次熊市跌浪。

師父

反彈浪

師傅屌打習大

買返10 張大期g持

富途六週年 壕撒股票雨

祝大家股票贏到開巷
買乜都賺